智障婦徒手挖姊眼球還押下周再訊 精神科報告：被告智商不足兩歲不宜答辯

港島大坑4月底發生智障者家庭悲劇，一名五旬智障婦涉突襲六旬大姊，以手挖出大姊左眼眼球。五旬婦被控一項襲擊致造成身體嚴重傷害罪，案件今日（16日）在東區裁判法院再提堂。精神科報告指出，被告只有1歲9個月智商，不適合答辯，裁判官促控方盡快決定如何處理案件，押後至5月23日再訊，其間被告繼續還押。

相關報道：法改會倡增「沒有保護罪」 照顧者無保護兒童或易受傷害者 最高判監20年

控罪指出，無業的被告馬慧琼（59歲）今年4月30日，在香港跑馬地新村街勤輝大廈一單位內，非法及惡意對女子馬慧娟的身體加以嚴重傷害。被告今日坐在輪椅上，由4名女警陪伴下押解上庭，不時發出無意義的叫聲。

控方表示，被告不適合答辯，其大姊除眼科外亦轉介至精神科，情況嚴重，希望索取大姊的醫療報告。

主任裁判官羅德泉提到，精神科報告指出被告只有1歲9個月的智商，屬「相當低」，雖有建議6個月醫院令，但會涉及蒐證相關問題；辯方難以獲得被告指示，明白此案很難跟循正常法律程序處理，望控方盡快決定如何處理本案，或以什麼方式搜證。

羅官邀請被告的二姊發言，她發言時不禁哽咽：「希望件事快啲完，好辛苦、好似折磨緊我」。她又提到需要全職工作，家中暫時無人能照顧妹妹，盼有人能照顧她，不反對妹妹還押讓他人照顧。二姊亦提到，大姊（事主）有情緒問題，若向她錄取口供「驚佢控制唔到情緒」。

羅官表示，明白二姊的感受和壓力，亦知道她愛惜妹妹、對妹妹不離不棄，但寄語她「考慮一下要放手」，讓專業人士幫助及照顧妹妹。羅官押後案件至5月23日再訊，考慮到被告的安全及福利，被告須繼續還押看管。